﻿// EVENT 1030
Name "会話：ナメクジシスター"

If(1,20,0,1,0)
 JumpToLabel("情報")
 0()
EndIf()
If(1,20,0,2,0)
 JumpToLabel("質問")
 0()
EndIf()
If(1,20,0,3,0)
 JumpToLabel("要求")
 0()
EndIf()
If(1,20,0,4,0)
 JumpToLabel("贈与")
 0()
EndIf()
DefineLabel("情報")
ChangeVariable(13,13,0,2,1,100)
If(1,13,0,10,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",2,0,2,1)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("ああ……僧衣の中が、粘液でネバネバで……")
 ShowMessage("こればかりはなかなか慣れませんね。")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,20,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,2)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("あなたのために、祈らせて下さい。")
 ShowMessage("ああ、あなたに悦びあらん事を……")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,30,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",2,0,2,3)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("聖堂の床を綺麗に磨いても、私が這った跡が残って……")
 ShowMessage("……ああ、恥ずかしい。")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,40,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,4)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("僧侶をマスターすれば、白魔導師に転職できるとか。")
 ShowMessage("より優れた白魔法……憧れてしまいますね。")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,50,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,5)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("ガードなどの補助魔法、ちゃんと使っていますか？")
 ShowMessage("長期戦においては、非常に役立ちますよ……")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,60,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,6)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("パーティにちゃんと回復役はいますか？")
 ShowMessage("戦闘メンバーに一人、控えにもう一人くらい必要ですよ。")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,70,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,7)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("僧侶と魔法使いをマスターすれば、賢者になれるとか。")
 ShowMessage("白魔法と黒魔法の両方が使えるなんて、素敵ですね……")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,80,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,8)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("私もそうですが、魔物の中には回復魔法を使う者がいます。")
 ShowMessage("戦闘においては、真っ先に狙うべきでしょうね……")
 ShowMessageFace("name_s_fc1",2,0,2,9)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("……ああ、親切のつもりが失言を。")
 ShowMessage("自分で自分の首を絞めてしまうなんて……")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,90,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,10)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("私はベジタリアン、肉など食べはしません。")
 ShowMessage("僧職なので草食……おお神よ、許したまえ。")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,100,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,11)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("あなたは信仰深き振る舞いをしていますか？")
 ShowMessage("神のもとでは、全てが平等なのですよ。")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
DefineLabel("質問")
ChangeVariable(13,13,0,2,1,50)
If(1,13,0,10,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,12)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("なぜ、私がイリアス様の教えを信仰するか分かりますか……？")
 ShowChoices(strings("博愛の教えに心を打たれたから","人間に罰を下したいから","イリアス様萌えだから"),0)
 IfPlayerPicksChoice(0,"博愛の教えに心を打たれたから")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,13)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("そう、その通り……")
  ShowMessage("私達は、種族の壁を越えて慈しみ合わねばなりません。")
  355("change_friend(10)")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(1,"人間に罰を下したいから")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,14)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("とんでもない、罰を下すのはイリアス様のお仕事。")
  ShowMessage("私達が罰など、おこがましいことです……")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(2,"イリアス様萌えだから")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",2,0,2,15)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("な、なんと罰当たりな発言……！")
  ShowMessage("同感ですが、看過できません！")
  355("change_friend(-5)")
  0()
 404()
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,20,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,16)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("今日もジメジメしていて、お祈り日和ですね。")
 ShowMessage("さあ、私と共にお祈りをしましょう。")
 ShowChoices(strings("一緒に祈る","祈らない","邪神に祈る"),0)
 IfPlayerPicksChoice(0,"一緒に祈る")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",1,0,2,17)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("では、ご一緒に……")
  ShowMessage("イリアス様、今日の糧をお与え下さい……")
  355("change_friend(10)")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(1,"祈らない")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,18)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("そうですか、残念です……")
  ShowMessage("私の信心も、まだまだ至らないようですね。")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(2,"邪神に祈る")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",1,0,2,19)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("そうですか、それでは邪神様にお祈りをしましょう。")
  ShowMessage("邪神様、今日の糧をお与え下さい……")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,20)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("……あら、意外でしたか？")
  ShowMessage("私、どちらもいけるのですよ。")
  0()
 404()
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,30,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,21)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("粘液でネバネバのシスターなんて、おかしいですよね……")
 ShowChoices(strings("おかしくない","おかしい","たまらない"),0)
 IfPlayerPicksChoice(0,"おかしくない")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,22)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("そうですか、嬉しいです……")
  ShowMessage("あなたは、種族の分け隔てなく接して下さるのですね。")
  355("change_friend(10)")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(1,"おかしい")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,23)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("ええ、自分でも分かっています……")
  ShowMessage("しかし種族間の偏見も、女神の前では意味をなしません。")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(2,"たまらない")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",2,0,2,24)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("まさか、シスターである私に欲情を……？")
  ShowMessage("ならば仕方ありませんね、その精を搾らないと……")
  0()
 404()
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,40,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,25)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("イリアス様の教えを広げるのが私の使命ですが……")
 ShowMessage("一般の方に布教するにあたり、最も有効な手段は何でしょう。")
 ShowChoices(strings("ただひたすらに祈る","ありがたい訓話","体を使う"),0)
 IfPlayerPicksChoice(0,"ただひたすらに祈る")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,26)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("布教する際、そうしているのですが……")
  ShowMessage("信仰のない方にとって、祈るのは迷惑なようなのです。")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(1,"ありがたい訓話")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,27)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("時間がある場合、そうしているのですが……")
  ShowMessage("皆様、とても退屈そうなのです……")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(2,"体を使う")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,28)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("この体で、淫らな事をせよと……？")
  ShowMessage("……あなたがそうされたいだけなのではありませんか？")
  355("change_friend(10)")
  0()
 404()
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,50,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,29)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("全てのナメクジ達のため、立派な教会を建てたいです。")
 ShowMessage("どこに建てるといいでしょうか……？")
 ShowChoices(strings("草原","沼地","地獄"),0)
 IfPlayerPicksChoice(0,"草原")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,30)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("草原ですか、乾燥が気になりますね……")
  ShowMessage("もう少し湿気が多い場所がいいと思います。")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(1,"沼地")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",1,0,2,31)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("ええ、やはりジメジメした場所に建てたいですね。")
  ShowMessage("さぞジメジメした礼拝になりそうで、素敵です。")
  355("change_friend(10)")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(2,"地獄")
  ShowMessageFace("name_s_fc1",2,0,2,32)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("ナメクジ達全員、地獄に行けと……？")
  ShowMessage("心ない言葉を受けても、私は諦めません。")
  355("change_friend(-5)")
  0()
 404()
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
DefineLabel("要求")
ChangeVariable(13,13,0,2,1,30)
If(1,13,0,10,2)
 If(8,1)
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,33)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("怪我をした方々に振る舞いたいのですが……")
  ShowMessage("薬草を頂けませんか？")
  ChangeVariable(24,24,0,3,0,1,0)
  ShowMessageFace("",0,0,2,34)
  ShowMessage("「薬草」をあげますか？（所持数：\\V[24]）")
  ShowChoices(strings("はい","いいえ"),2)
  IfPlayerPicksChoice(0,"はい")
   ShowMessageFace("name_s_fc1",1,0,2,35)
   ShowMessage("【ナメクジシスター】")
   ShowMessage("ああ、なんと親切な方なのでしょう。")
   ShowMessage("神よ、巡り合わせに感謝致します……")
   ChangeInventory_Item(1,1,0,1)
   355("change_friend(20)")
   EndEventProcessing()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,"いいえ")
   ShowMessageFace("name_s_fc1",2,0,2,36)
   ShowMessage("【ナメクジシスター】")
   ShowMessage("ああ神よ、これも試練なのですね……")
   EndEventProcessing()
   0()
  404()
  0()
 Else()
  ChangeVariable(13,13,0,0,20)
  0()
 EndIf()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,20,2)
 If(8,309)
  ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,37)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("ああ、お腹が減りました……")
  ShowMessage("神よ、レタスを恵んで下さいませ……")
  ChangeVariable(24,24,0,3,0,309,0)
  ShowMessageFace("",0,0,2,38)
  ShowMessage("「レタス」をあげますか？（所持数：\\V[24]）")
  ShowChoices(strings("はい","いいえ"),2)
  IfPlayerPicksChoice(0,"はい")
   ShowMessageFace("name_s_fc1",1,0,2,39)
   ShowMessage("【ナメクジシスター】")
   ShowMessage("ああ、なんと親切な方なのでしょう。")
   ShowMessage("神よ、巡り合わせに感謝致します……")
   ChangeInventory_Item(309,1,0,1)
   355("change_friend(30)")
   EndEventProcessing()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,"いいえ")
   ShowMessageFace("name_s_fc1",2,0,2,40)
   ShowMessage("【ナメクジシスター】")
   ShowMessage("ああ神よ、これも試練なのですね……")
   EndEventProcessing()
   0()
  404()
  0()
 Else()
  ChangeVariable(13,13,0,0,30)
  0()
 EndIf()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,30,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,41)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("立派な教会を建てるため、寄付を頂けないでしょうか……？")
 If(7,165,0)
  ChangeVariable(24,24,0,3,7,2,0)
  ShowMessageFace("",0,0,2,42)
  ShowMessage("165Gをあげますか？（所持金：\\V[24]）")
  ShowChoices(strings("はい","いいえ"),2)
  IfPlayerPicksChoice(0,"はい")
   ShowMessageFace("name_s_fc1",1,0,2,43)
   ShowMessage("【ナメクジシスター】")
   ShowMessage("ああ、なんと親切な方なのでしょう。")
   ShowMessage("神よ、巡り合わせに感謝致します……")
   125(1,0,165)
   355("change_friend(25)")
   EndEventProcessing()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,"いいえ")
   ShowMessageFace("name_s_fc1",2,0,2,44)
   ShowMessage("【ナメクジシスター】")
   ShowMessage("ああ神よ、これも試練なのですね……")
   EndEventProcessing()
   0()
  404()
  0()
 Else()
  ShowMessageFace("name_s_fc1",2,0,2,45)
  ShowMessage("【ナメクジシスター】")
  ShowMessage("これは失礼、あなたも貧しき者でしたね……")
  EndEventProcessing()
  0()
 EndIf()
 0()
EndIf()
DefineLabel("贈与")
ChangeVariable(13,13,0,2,1,30)
If(1,25,0,1,0)
 ChangeVariable(13,13,0,0,30)
 ChangeVariable(25,25,0,0,0)
 0()
EndIf()
If(1,25,0,2,0)
 ChangeVariable(13,13,0,2,1,20)
 ChangeVariable(25,25,0,0,0)
 0()
EndIf()
If(1,13,0,10,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,46)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("よろしければ、これをお受け取り下さい。")
 ShowMessage("どこの粘液かは、聞かないで下さいね……")
 250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
 ChangeInventory_Item(165,0,0,1)
 ShowMessageFace("",0,0,2,47)
 ShowMessage("ナメクジシスターから「ネバネバ粘液」をもらった！")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,20,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,48)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("よろしければ、これをお受け取り下さい。")
 ShowMessage("お守りのようなものですが、役に立ちますよ。")
 250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
 ChangeInventory_Item(67,0,0,1)
 ShowMessageFace("",0,0,2,49)
 ShowMessage("ナメクジシスターから「土石」をもらった！")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,30,2)
 ShowMessageFace("name_s_fc1",0,0,2,50)
 ShowMessage("【ナメクジシスター】")
 ShowMessage("よろしければ、これをお受け取り下さい。")
 ShowMessage("旅のお役に立てば幸いです。")
 250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
 125(0,0,275)
 ShowMessageFace("",0,0,2,51)
 ShowMessage("ナメクジシスターから275Gをもらった！")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
0()
